https://web.archive.org/web/20020419140912/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=190

### [3800] あお	2001.10.15 MON 14:43:06　
	
＞あお様(3771)
･･･同名のHNの方っているんですねえ･･･。と言うか、このBBSって会員制(？)ですよねえ･･･どうしてダブるんでしょう？？？不思議だ･･･。だってそういうことがないようにちゃんと管理してくれてないと困ります。ややこしくって･･･。私のカキコを見て、3771を書き込んだあお様だって驚かれてしまうでしょう(笑)。これは管理者のミスですね。どうにかしてください。

＞つぐみ様(3740)
同感してくださってありがとうございます！！いいですよねえ、Cocco。「しなやかな腕の眠り」も、香さんのイメソンですわ。

DVD＞
私もプレーヤー持ってません。ついでにPS2も持ってないです。ただ･･･買いたいとは思ってます。だって･･･シャーロック･ホームズのDVDボックスがめっちゃくちゃ欲しいんだもの(泣)。そのうちCHもそうなるでしょうしね。

新潮社＞
･･･販売戦略その他、色々出版業界には言いたい事やまずみですが、個人的には次の一言に尽きます。｢角川書店じゃなくて良かった｣。私出版業界の中では、この出版社の販売戦略が一番嫌いです。何でこの製本、この紙質、この厚みでこの値段を取るの？サギじゃん！！！！少なくとも新潮社の文庫を見る限り、値段の面でちょっと文句があっても、製本に関しては問題なし。講談社の製本と比べると･･･比較にもならないね。個人的には秋田書店と提携を結んで欲しかったかな(笑)。あそこのコミックの製本は出版業界中No.1ですよ。
私、角川ほど詐欺的な値段をとらなければ、値段の面は｢まあいいや｣と思えますが、製本に関しては結構こだわり派(笑)。だって本がいつまで持つか、その耐久性って、結局自分の扱い方も大きいけど、製本によるものも大きいから。

新潮社＞  
···销售战略除外，我还有很多想对出版界说的话，但就我个人而言，可以总结为以下一句话。“幸好不是角川书店”。我在出版界中最讨厌这家出版社的销售战略。为什么这个装订、这个纸张、这个厚度要收这个价钱?骗子！！！！至少从新潮社的文库本来看，即使在价格方面有点意见，在装订方面是没有问题的。和讲谈社的装订相比……根本无法相比。我个人是希望和秋田书店合作的吧(笑)。那里的漫画装订是出版界的No.1。  
我觉得只要不像角川那样采取欺骗性的价格，价格方面“还可以”，但在装订方面我是很讲究的(笑)。因为书能保存到什么时候，它的耐久性，最终自己的使用方法有很大的影响，装订也有很大的影响。


### [3799] まりも（多摩川産）	2001.10.15 MON 14:32:26　
	
こんばんは、まりもです。
先日、１０日ぶりにここのＢＢＳを見にきたら、ろぐが１２こもたまっていて、それ以来全部に目をとおすことがなかなかできない！　一日さぼると、また２～３つたまっていて、読んでも読んでもなかなか終わらない、まるで賽の河原の石積み状態・・。全部に目をとおすのに５日かかって、今日ようやくなんとか追いつきました。まずレスからです。

＞ｌｕｎａ様(３３４９)
レスありがとうございます。はじめまして、まりもです。ｌｕｎａ様の‘レス期待して書いてるわけじゃないけど、レスもらうとやっぱりうれしい’(→３７７０)、私も全く同感です。それなのにこんなにレス遅くなって本当にごめんなさい！
ｌｕｎａ様のＨＮは「ルナ」と読むのですか？　スペイン語で「月」ですよね。とてもきれいなＨＮだなあ、と思いました。

＞えるぴく様(３３５７)
レスありがとうございます。同年代ときいて何だか嬉しくなってしまいました。えるぴく様のカキコは３３５７以来見当たらないのですが、私が見落としているだけでしょうか。　お元気ですか？　カキコされてないだけでしょうか？

＞ちゃこ様（３７５３）
‘リョウが香を愛したことはまちがいない、（間略）、２人の絆が永遠だと信じられること」です’のくだりを読んで、何だか涙が目をさしました。・・・本当に、そうですよね。ちゃこ様の思いに心から共感しました。

ずっと以前、「なぜここまで自分がＣＨやＡＨに惹かれるのかわからない、分析中」と書きましたが、
最近うすうすわかってきたというか、私はやっぱり、リョウのことが好きみたいです。（←これって恋の告白？！）　香も好きだけどそれはリョウが香を愛してるが故に、みたいです。先々週号は、久しぶりにスイーパーらしいリョウを見て、本当にうれしく、しみじみ「やっぱりカッコイイなあ」と思いました。
リョウには本当に幸せになってほしいです。ＣＨの世界では、香とめぐりあって、リョウはおそらく生涯で初めて幸せを感じるようになれたと思うのです。ＡＨの世界においても、リョウに幸せになってほしい。絵にかいたようなハッピーエンドじゃなくても、リョウがリョウらしくいられて、リョウ自身が幸せであるような結末を期待します（って、まだＡＨ始まったばかりというのに）

では、失礼します。


### [3798] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.10.15 MON 10:59:33　
	
＞［３７８９］道化師さま
　いえわたしは別に、Ａ・Ｈの単行本のカバー折り返しのコメントはショックじゃなかったんですよ。「パラレル」ってのはうすうす感じてたことだったし、やっぱり、って思っただけで。ただアニメに関しては、ずっと別物だとわりきれずに来てしまって苦しかったもので・・・その気持ちも、Ａ・Ｈを別物とわりきれない気持ちも同じだったんだな、って言いたかったんです。そこにたどり着いてやっと、Ａ・Ｈを読んで苦しんでる人たちの気持ちがなんとなく理解できたような気がしました。

＞［３７８７］琴梨さま
　リョウの飛行機恐怖症の設定は北条さんの中に最初からあったものらしくて、でもアニメの第２話でセスナに乗ってしまったために、アニメＣ・Ｈ２が終了するのを待って原作にその設定を出した、らしいですよ。

　　名前についてのカキコミがあったもので、わたしも。
　　わたしの弟の名前は、『少年たちのいた夏～Ｍｅｌｏｄｙ　ｏｆ　Ｊｅｎｎｙ～』の主人公と同じ（つまりＴＭＮの宇都宮さんとも同じ♪）名前なので、読んでてすごく複雑な気分でした。かすみちゃんのときに出てきた「崇司」の方は字が違うからまだよかったんですけど、でもやっぱり複雑でしたね。身近な人間と同じ名前のキャラがいると、なんかその本人がよぎっちゃって、純粋に楽しむのが難しくって・・・^^;
　　でも、自分と同じ名前のキャラが北条作品にもいたらいいのに、とも思ってしまう（笑）

　　それからＤＶＤプレイヤー、うちもＰＳ２です（笑）パソコンはＤＶＤ機能のついてない奴を選んじゃったもので・・^^;　ＰＳ２はＤＱ７をプレイするために買ったのに、未だにクリアしてないという（汗）ラス・ボスで挫折してしまって（汗）

＞[3787]琴梨さま  
北条似乎从一开始就设定了獠的飞机恐惧症，但是因为在动画第2集中坐上了塞斯纳，所以等动画C·H2结束后才在原作中提出了这个设定。


### [3797] 無言のパンダ	2001.10.15 MON 10:08:20　
	
おはようございます。（朝は冷えますね！）

＞Ｐａｒｒｏｔ様（３７９５）
そーですね！間違いを正していただいてありがとうです(^_^;)
頭では「清志」と思ってたのに何故でしょう～。
地元のプロ野球チームの元ピッチャーの事でも思ってたのでしょうか？（笑）（同姓同名ですから。今は字を変えられてますが）たぶん若い方は、わからないでしょうけど・・・。(~_~;)
また何か間違ったことを書いていたら、どうぞつっこんでやってくださいませね！
今週のバンチ買いますよ。もちろんポスターも楽しみですが、
聴コミにも応募しなくっちゃいけないし！

最近、車のことがよく書き込みされてますけど、（＞琴梨様（３７８７）＞おっさん様（３７８９）＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（３７９３））私が高校生のころ、ワーゲンを数えるのが流行ってましたよ。色ごとに点数が５．３．１点が決まってて１００点になった者が勝ち。みたいなことやってました。
地元では、なかなかワーゲンを発見するのが難しいのですが、
修学旅行とかでは盛り上がってましたね♪
ちなみに私の弟も、でっかいアメ車持ってましたが（地元で乗ってたら、めちゃめちゃ浮きます）ほとんど駐車場の肥やしでしたね（笑）結局維持費が大変で処分しましたけど。

### [3796] Ｐａｒｒｏｔ	2001.10.15 MON 04:05:00　
	
すいません。[３７９５]の僕の書き込み、昨日とは１３日の事で今日とは１４日の事です。失礼しました。しかも、下の方、けっこう間空けてしまった。どうやら、ＲＥＴＵＲＮキーの押し過ぎのようです。頭がぼうっとしてますから・・・。

### [3795] Ｐａｒｒｏｔ	2001.10.15 MON 03:58:00　
	
ちわ～す。昨日と今日が学園祭だった為、そこそこ楽しんで来ました。特に今日は、コンサートだったので思いっ切り弾けてきました。コンサートは「ｓｈｅｌａ」、「ｓｐｅｅｎａ」、「ｓｈｉｉｎａ」の方々をお呼びしました。特に「ｓｈｉｉｎａ（椎名法子）」は１番楽しみにしていました。なんてったって、元グラビアアイドル！男なら見たい！ついでに彼女の歌も好きですから。それと「ｓｈｅｌａ」もシングルは全て知っているので、歌を聴きたかった！「ｓｐｅｅｎａ」は名前を知っている程度だったんですが、良かった！です。コンサート、最高！でした。久々に興奮しました。
そして、毎年恒例締め括りの花火大会。綺麗でした。どうでもいいですが、内の大学、金あり過ぎっ！

＞ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴ様[３７０７]
ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴ様、どうもです。
もう遅い！？ですが、「こんにちは」などの挨拶の「わ」か「は」の事ですが、「わ」でも「は」でもどちらでもいいと思います。（多分）でも、正式には「は」だったと思います。僕の場合、「わ」は親しみに、「は」は敬いにと使い分けています。良かったら、参考にして下さい。参考になるかどうかは分かりませんが・・・。

＞琴梨様[３７１７]
初めまして。宜しく御願いします。「ものごっつ」に対してのレス、有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」です。
「ものごっつ」、いやあ、面白かったです。僕は「Ｍｒ．ＢＡＴＥＲ」と「こづれ狼」が好きです。京都出身なんで、ダウンタウンを知った時から僕も好きです。

＞無言のパンダ様[３７１８]
無言のパンダ様、どうもです。ちょっと気になる事があったのでカキコしました。無言のパンダ様の書き込みで「ル○ン」の次元の声優さんの小林清二さんとありますが、確か小林清志さんだったような気がするんですが・・・？どうでもいい事なんで流して下さってもけっこうです。失礼しました。

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様[３７５８]
レス、有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」です。（←では、承諾も得ましたので使います）
それにしても、良く思っていましたが、ここの皆様（ｓｗｅｅｐｅｒ様もそうですが）、声優さんにお詳しいですね。やっぱり、アニメとか観るとキャストとか気になって見てしまうタチですか？（因みに僕はそうです）

＞ちゃこ様[３７７７]
どうも、「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」に反応して頂き有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」です。
ｓｗｅｅｐｅｒ様しか反応が無かったので、落ち込んで！？いました。笑って頂いて光栄です。本当に嬉しいです。ほんの５分くらいで考えた造語ですが、僕もお気に入りなんで、ｓｗｅｅｐｅｒ様共々、愛して？やって下さい。

ついでに他の皆様の反応もお待ちしています。

[この曲、いかがでしょうか？（僕のお勧め曲）]
前に僕が、ビジュアル系バンド好きと書きましたが、それとちょっと似たような？バンドの曲です。若い女性に人気の「Λｕｃｉｆｅｒ」というバンドの曲の「Ｃの微熱」がお勧めです。皆様の言う、リョウと香のイメージ曲だと思います。あまり、自信がありませんが・・・。実はこの曲、知る人ぞ知る、アニメ「Ｋ＠ＩＫ＠Ｎフレーズ」の第２弾オープニング曲（２ｎｄＳｉｎｇｌｅでもある）なんです。「Λｕｃｉｆｅｒ」というバンドはこのアニメから生まれました。このアニメ、原作では「○感フレーズ」で、原作者は新篠まゆさんです。相当売れた少女漫画です。
この歌は曲、詩と共にとても良いので皆様、良ければ是非聴いて下さい。僕は良くカラオケで歌います。

関係ない事ばかり書いてしまいました。どうも、すいません。
もうすぐ、バンチ発売日。ＡＨの展開も楽しみですが、特別ワイドカラーポスターも楽しみです。今週は皆様、バンチ絶対即買い！です。日頃買わない人、買わないと損ですよ！
それでは、この辺で失礼します。
「見ないとハンマーよ！！」







### [3794] 無言のパンダ	2001.10.15 MON 01:06:53　
	
こんばんわ。
「ＤＶＤプレイヤーのこと」
そうか！ＰＣでも見られるんですよね。
私のも見られるんだけど、あまり活用してないので忘れてました。でもＰＣで見るのって、なんか疲れるんですよね。
だからつい、いつもＰＳ２で見てしまいます。
最近は、ＤＶＤプレイヤーとＶＨＳビデオが一緒になったのが出てるでしょ？あれ欲しいなぁと思っている今日この頃です。

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（３７６４）
バイトなどでお忙しいのに、いつもレスありがとうございます♪
恐縮してます・・・が、すっごくウレシイです！
篠原恵美さんといえば私は、どうしても「セ＠ラージュ＠ター」です。娘が小さい頃大好きだったんで・・・。
コスプレ？させて楽しんでました（個人的に）
でも今は、「セ＠ラーム＠ン？だっさーい！」と冷たいものです（汗）
それからル＠ンのキャストを、全然違うキャストに入れ替えて作られた作品は、ご存知ですか？たしかル＠ン役は古川登志夫さんでした。
見たことあるんだけど、やっぱり変でした(~_~;)
リョウが神谷さんでなくっちゃダメなように、ル＠ンは山田さんじゃなくっちゃね。でも今は山田さんは・・・(T_T)
（でも、この作品結構人気で、たいていレンタルされてます）

＞おっさん様（３７８８）
今日も大変でしたね(^_^;)お疲れさま。
でも、無断欠勤はいけませんよね！
私なんか仮病でも、ちゃんと自分で連絡して親の目を盗んで？
裏から出てって友達のところへ遊びに行ってましたよ（笑）。
いえいえ遊びにではなくて、その時は人生相談に行ったんですよ。ホントです！１回だけ。悩み多き年頃だったのよ(^^ゞ

では失礼します。おやすみなさい(-_-)zzz

### [3793] sweeper(日付変わりましたね♪)	2001.10.15 MON 00:41:22　
	
こんばんは。また来ました。

＞さえむら様。[３７９１]
「わーん。許してーカオリちゃーん！！」

レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。気にいってくれたようで嬉しいです。
私はこの話。レンタルで見たのですが、「額にキス」のところを何度も巻き戻してくり返し見た記憶があります。

＞おっさん様。[３７９０]
フェラーリを見たそうでよかったですね。うちのほうでは、フェラーリが走ってたら絶対浮いてます・・・。アメ車もつい振り返ってしまうのですから。つい最近は、プジョーやアルファロメオを見かけます。ベタなのは、ベンツやフォルクスワーゲンですね。時々ミニクーパーです。この間、赤のミニクーパーを見ましたが、ドライバーが土方をはいたおっちゃんでした。
それから、接客業大変そうですが頑張ってくださいね。「おっはー」がないと寂しいので。

＞luna様。[３７８４]
レス、ありがとうございます。
ホームページの事ですが、持っていません。でも、そのホームページは何度かアクセスしたことがあります。紛らわしいハンドルネームで失礼しました。ｍ(＿　＿)ｍ

＞K.H様。[３７８１]
「いい娘じゃないかリョウ・・・。結構キツイがカオリって言ったっけ。」
「お前の恋人。」
レス、いつもありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。
りょう。時々ですが、本心をチラッとみせるときがありますね。唯香ちゃんの話での、「わがままよ！卑怯だわ！」「そのとおりさ・・・。今ごろ気付いたのか？卑怯者でないとこの世界はやっていけないのさ。」(間違っていたら失礼します。)口ではそう言っていても、目と表情が本心を物語っているなと思いました。唯香ちゃんの言っていたこと。結構、図星だったんでしょうね。
「香、あの夜港でデートした女(ひと)は・・・。」
「え？」「いや、いい・・・。何でもない・・・。」
セリフ間違っていたらすいません。

＞琴梨様。[３７８７]
「跳ね馬」フェラーリ。かっこいいですよね。でも、１台何千万円台という値段の方がすごい・・・。中古で一千万円台～なのにはびっくりしました。それから、K.H様とのセリフのやり取り。楽しく読んでいてくださっているそうで嬉しいです。ありがとうございます。

[リニューアル前のトップページのこと。]
あのビラのイラスト。香が手塚明美ちゃんの話で配っていたビラですよね。セリフにスコープを当てると「私が社長です」から「もっこりちゃん大歓迎」になって面白かったのですが・・・。
描きおろしなんでしょうか？

長々失礼しました。
それでは。

### [3792] 三毛猫	2001.10.15 MON 00:17:29　
	
「Ａ．Ｈ」入荷しないのを判っていながら、
ちょっとだけ期待しつつ、日曜出勤！！(T T)

＞ネット様［3761]
レス、ありがとうございます。
ここ最近、私が新潮社に感じている事が納得できました。
「バンチ」だけでなく、「ＯＨ！文庫」というシリーズがあって、それも今までの新潮社に無かった現代ルポを取り上げています。それも実は中堅どころの出版社でヒットした作品を文庫化している所があるのですが･･･。
今の新潮社には文芸モノの「旧体制派」と、総合的に活動しようとしている「革新派」とでもあるんでしょうかね。
問題は販売ルートでしょうね。週刊誌から文庫まで老舗として確立したルートは強力ですし、新たに参入しようとしても難しいものがありますし。
最近はあまりチェックしないので分からないのですが、一昔前、あちこちで新しいレコードレーベルが誕生しても、販売しているのは老舗のレコード会社だったりしてましたからね。まあ、そうすることで名前だけ残って営業不振だったレコード会社がブランドイメージを一新し、それまでトップだった＠ニーを追い込むまで成長したケースも多々ありますし、今の新潮社はそんな過渡期にあるんでしょうね。上手く世代交代が出来ればいいのですが、角＠書店と幻＠舎みたいに分裂なんてことにならなければよいのですが･･･。

ビジネスの話はさておき、(つい、してしまう･･･)
先日、大規模古本屋に行き、Ｃ．Ｈネタをチェック！

＞アニメコミックについて。
まだ新しい古本屋で品数は少ない中で、「Ｃ．Ｈシークレットサービス」のアニコミ上下巻がありました。最近になって北条先生の画を見て漫画のＣ．Ｈを評価した私としては、改めて見るアニメのＣ．Ｈの画がやっぱり違うなと感じました。原作とアニメではリョウの身長の設定が少し違うんですよね？アニメのＣ．Ｈの方が肩幅を強調して描いているから大男に見えますよね。そんな疑問を感じているのに、アニコミは買うべきですかね･･･？

＞ＴＭＮについて。
やっぱりここに参加している人は、ファンの方多いですよね。
私も暇さえあればエレクトーンで弾きまくっていたほど好きです！
本当はＣ．Ｈ関連のＣＤを探していたのですが、コーナーが見当たらず、断念してＴＭＮのコーナーを見ていたら、大抵のタイトルは揃っているのに、「ＣＡＲＯＬ」のＣＤだけありませんでした。やっぱり皆さん思い出深いから手放したくないんでしょうね。それともＣＤのケースが紙製で小説も付いていたら、再版がないとか？
そろそろ「Still love her」の似合う季節になって来ましたよね。
＞Ｋ．Ｈ様[3744]
「TIME CAPSULE」に付いていたタイマーまだ動いています？
あれも限定の特装版でしたっけ？
うちのは確か電池切れをすでにしていたような。
普通の時間表示も出来るはずだけど、カウントを変えるのも
もったいなかったですよね。

＞ネット様［3761]  
谢谢回帖。
最近，我对新潮社的感觉终于可以接受了。
不只是“bunch”，还有一个叫“OH!文库”的系列，里面也有新潮社以前没有的现代报道。那个其实也有在中坚出版社热卖的作品文库化的地方···。
现在的新潮社里有文艺作品的“旧体制派”，也有综合活动的“革新派”吧。
问题是销售渠道。从周刊杂志到文库文库，作为老字号已经确立下来的渠道非常强大，即使想要再进入市场也很难。
最近因为不怎么检查所以不知道，不过，以前即使到处有新的唱片公司诞生，销售的都是老牌唱片公司。不过，也有很多只留下名字、营业状况不佳的唱片公司，通过这种方式改变了自己的品牌形象，甚至超越了之前的第一名@妮。现在的新潮社就处于这样的过渡期。啊。如果能很好地进行世代交替就好了，不过，如果不像角@书店和幻@舍那样分裂就好了…

＞关于动画漫画。  
这是一家崭新的旧书店，品种还不多，其中有《C·H The Secret Service》的动画漫画上下册。作为最近看了北条老师的画对漫画c.h进行评价的我来说，重新看的动画c.h的画果然还是不一样啊。原作和动画中獠的身高设定有点不同吧?动画中的c.h因为强调了肩膀的宽度，所以看起来像个大男人。明明有这样的疑问，还应该买动漫动漫吗……?


### [3791] さえむら	2001.10.14 SUN 23:33:58　
	
初めての方、よろしくお願いします。さえむらです。

[DVD]
私は、パソコン（iBOOK♪）で見てます。
欲しいんだけど、どうせなら、録画も再生もできるものが欲しくて。（が、かなり高い！！）

[同姓同名？]
現実には、同じ市内に、同い年で、しかも字まで一緒な同姓同名な人がいる...。（知った時は、ショックでした...）
でも、あまりに平凡な名前なので、ドラマには出て来ない。
下の名前はちょこちょこ出てくるけど。
（Ｃ・Ｈに出て来た時は、ちょっと嬉しかった。）

[レス]
＞Sweeper様[3775]
ぎゃぁ～！と思わず叫んでしまいましたわ...。
「サンキュー、香（パートナー）....」
はふはふ。赤面しちゃった～。
だって、だって、この後香ちゃんの額にリョウがキスするでしょ～。
（思いっきり、神谷さんの声で再生した、私。幻聴が聞こえてしまった....）

美樹ちゃん手作りのケーキも捨て難いけど。
海ちゃん手作りのサンドイッチも気になる....。
いっその事、両方食べてみたい！！

＞ちゃこ様[3776]
私は、昔DTPぽい仕事をしていたもので。
字体とか、その頃のクセで、気になるんですよ。

＞K.H.様
実は私、Ｃ・Ｈはアニメから入ったんです。
原作はリアルタイムで読んでなくて。
（週末本屋を巡って立ち読みしていました....）
でも、最初の方のＣ・Ｈ（ほとんど香ちゃんが出ていない頃）より、７巻辺りくらいから好きかなぁ...。

＞おっさん様
接客業は、大変だと思いますが、頑張って下さい！
（疲れてても、『にこやか～』な表情が要求されたり。ストレス、溜まりますよね。）
大変な時は、力を抜いて、仕事するのもいいかも。

では。まとまりのない、さえむらでした。
おやすみなさ～い。

### [3790] おっさん（岐阜県：しまった！）	2001.10.14 SUN 23:02:44　
	
度々失礼します。
さっき自分のカキコで(３７８８)Blue Cat様を呼び捨てで書いてしまった。すんません。
今日、仕事の帰りに西尾張中央道でフェラーリ（黄色）を見ましたというか拝ませてもらいました。何週間か前にも赤を見ましたが、変なこと書いてしまってすんません。
おっさんでした。

### [3789] 道化師（ピエロ）	2001.10.14 SUN 22:59:51　
	
どうも、久しぶりに出現するピエロです。

ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ殿＞
えぇ～、ＣＨってまだＤＶＤ化されてなかったのかぁ～！？
オレはもうされてるのかと・・・・・・・・。
バイト代から少しずつ抜き出してためてきた
この金はどうすればよいのだ・・・・・・・・。

Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ、きり殿＞
Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさん、きりさんのＣＨが好き
だと言う気持ちがよくわかります。
だから、折り返しを見た時のショックも
大きかったんでしょうね・・・（違ってたら、ごめんなさい。）
Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさん、きりさんと同じ考え方を
もった人が他にもたくさんいらっしゃると思います。
けれど、オレの場合はバカですから、いくらＡＨはＣＨ
の続編ではないと言われても、オレの好きなリョウ等の
オレの好きなＣＨのキャラクターがでてるだけで、ストーリーが
、いくら違ってもＡＨはＣＨの続編であると思う事ができます。
（実際、続編ではないのですが・・・・・。）
たまには、そんないいかげんな考え方を持ってみるのも
良いのではないでしょうか？
えらそうな事を言ってすいませんでした。

彦一さん＞
オレも井上先生が書くマンガ好きですよ。
こちらこそ、ヨロシクッ！




### [3788] おっさん（岐阜県：ち～す）	2001.10.14 SUN 22:55:05　
	
毎度、ここ数日偉くてしゃ～ないおっさんです。自分のいる店ではないですが隣の店の人が１人無断欠勤したのがいました（３０歳女の人）。昨日はできなかったいつものご挨拶せ～のおっは～！！レスのみ。
無言のパンダちゃ～ん（番号忘れ）、いつも心配してくれて有難う～っす。まだしんどいけどね・・・＾・＾；。
きり様（３７８６）・Blue Cat（３７８５）、初めまして。原作とアニメと違っても（雰囲気等）見てたし、こういう感じかなって思ってました。ＣＨもＡＨもこういう世界というのを納得するかしないかです。別々の世界なんだと。その人によっての納得の仕方によるだけです。すんませんこんな事書いてしまって。
まだ、体が偉いのでおっさんは引っ込みます。

### [3787] 琴梨	2001.10.14 SUN 22:50:15　
	
こんばんは。琴梨です。

Ｆ１大好き、フェラーリ大好きです。

＞彦一様　[３７９９]
はじめまして。琴梨と申します。お名前見たとたん、最近「スラムダンク」を見ている最中なので、「要チェックや！」＆「アンビリーバボーやわっ」と思ってしまいました。（笑）

＞Ｋ．Ｈ様　[３７８１]
こんばんは。ｓｗｅｅｐｅｒさんとのやりとり、いつも楽しく拝見しています。ＣＨ最終話の話、全く同感です。びっくりしました！　アニメのＣＨ２（マリィーの話）の最終話の時も少し思ったんですけど。その後の「香、俺の歳、２０代にしてくんない？」がしつこくって好きです。

確かにアニメのオリジナルストーリもパラレルって言われると、そうなのかもしれませんね。金曜の再放送では（第２話です）りょうちゃん、槙村アニキの操縦でセスナに乗っていましたからね。原作ではいつの時点から飛行機嫌いの設定にしていたのかは分かりませんけど。

### [3786] きり	2001.10.14 SUN 21:48:07　
	
初めまして、こんばんは。
この掲示板はちょくちょく覗いていたのですが、Blue Catさんの書き込みを読んで
私と同じような考え方をしている人が他にもいるんだなぁ、と思い書き込みしてみたくなりました。

私も原作のC.Hとアニメって全然違う～、と思いながらみてた一人です。
画も違うし、漫画だったらありえない（と私は感じる）リョウや香の台詞があったりして
たま～に見逃してもそれほど痛恨ではなかったんです。
でもTM NetworkもPSY･SもアニメのC.Hがあったから好きになれたわけで
アニメはアニメで楽しんでました。

今回のコミックスのカバーの折り返し、楽しみに開いて愕然としました。
こんな書き方しなくてもいいのに、って思いました。
でもこの掲示板の皆さんの書き込みを読んでいて、私はC.Hはホントの話、
A.Hは仮想の話と思って読もうと思いました。
だって先生が別物、っておっしゃるからにはC.Hのリョウや香とA.Hのリョウや香は別人ってことで
私はC.Hのリョウと香が大好きだったし、C.Hの世界を否定することはできないからです。

う～ん、なんかうまくまとまらないけど
これからはすっきりした気持ちでA.Hを読めそうです。

### [3785] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.10.14 SUN 21:47:01　
	
　　さっきの自分のカキコミに付け足したくなってしまったので・・・。
　　結局、「原作と違うからアニメは見たくない」という気持ちと、「Ｃ・ＨじゃないからＡ・Ｈは読みたくない」という気持ちって、根っこにあるものは同じなんじゃないかな、て思ったんです。作者が同じぶん、Ａ・Ｈの方がわりきるのが難しいのかもしれないし・・・それを考えるとただただ反省するばかりです。アニメからファンになった人の多さを考えれば、原作抜きにしてもあのアニメは面白いものなんだな、ってわかりますし、原作と比べなければ、「セイラ」の話もやっぱりすごく感動的なんですよね。だから、これからそれと同じように、Ｃ・Ｈを知らずにＡ・Ｈを読んで、ファンになってくれる人がどんどん出てきたらいいな、って思います。
　　そしてＣ・Ｅのアニメも同じように、パラレルとして楽しめたらいいな。原作と比べるんじゃなく。
　　

### [3784] ｌｕｎａ	2001.10.14 SUN 21:38:57　
	
こんばんわ
今日は、何度か顔出してるｌｕｎａです
あのぉ　ほんと違っていたらごめんなさい
まえまえから、気になってたんやけど
ｓｗｅｅｐｅｒさんは、ホームページ持ってますか？
同じ名前のホームページがあって
すごく、いいところなんです
そこに行ったら、北条先生関係の事がよくわかって
あたしは、ちょくちょく行くんやけど
すごく充実していて、よくぞここまでって感じで
いつも感心しています
先に書いたけど
人違いやったら、ごめんなさい

### [3783] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.10.14 SUN 21:34:01　
	
こんばんわ。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。

＞アニメＣＨ
　ぼくは見たこと無い。正確に言うと、見ていたことは見ていたが、ほとんど憶えていないため、見ていないに等しい。かすかに記憶が残るシーンを上げると、原作で言う第一話、ボクシングの話。リョウが銃を撃つシーン。美樹が登場し、リョウと海坊主が打ち合い、ペイント弾が命中したシーン。あと、エンディングの「get wild」が流れてるとこ。このくらい。すべてあげても、二桁行くかどうか。ビデオ借りたいけど、どちらかというと、買って、いつでも見れるようにしたい。見たくなったときにチョコチョコ借りてたら、金が無くなる。早くＤＶＤ化決定して欲しい～。そういえば、＞無言のパンダ様【３７６４】。ＤＶＤプレーヤー、ＰＣで見れるって方が多いのではないでしょうか。ぼくは、無言のパンダ様と同じく、ＰＳ２ですが。

今日は、ＰＣがいかれて大変だった。
ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。


### [3782] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.10.14 SUN 19:59:42　
	
　　みなさまの“パラレル”についてのカキコミを読んでるうちに、それじゃあわたしのＣ・Ｈアニメとの付き合い方はどうだったんだろう・・・ってふと、考えてしまいました。
　　ついつい原作と比べてしまって、「こんなのリョウじゃない、香じゃない」だなんて、アニメはアニメだっていうのにどうしても同じものを求めてしまっていて・・・。「セイラ」の話だって、原作のリョウはあの場面であんな行動しない、とかつい考えちゃって正直苦手だったんです。マンガのＣ・ＨはマンガのＣ・Ｈであって、アニメのＣ・ＨはあくまでアニメのＣ・Ｈで、これだっていわば「パラレル・ワールド」なんですよね。設定だってずいぶん違うし、全然別の世界の物語なのになぜ、わたしは同じものを求めてしまっていたのだろうと・・・。
　　作っている人が違う原作とアニメでさえこうなんだから、同じ人の描くＡ・Ｈでわりきれない人がいるのもあたりまえなんですよね。わたしだって人のこと言えない、なんてちょっと反省してしまいました。もしあのアニメがＣ・Ｈを原作とするものじゃなかったら、わたしは見ていただろうか、録画なんてしてただろうか・・？　今となっては想像もつきません。が、マンガのＣ・Ｈがきっかけとなってこのアニメに出逢えて本当によかった、とも思うのです、サントラも大好きだし。
　　この考えに行き着いて、なんか目の前がぱっと明るくなったような気がしました。これからは今までよりもっと“パラレル”とわりきってＣ・Ｈアニメを楽しめそうです、もっと好きになれそうです。保存状態が心配だけど(笑）また、録画してあるビデオを見直してみようかな。

### [3781] K.H	2001.10.14 SUN 19:48:50　
	
「もらったぞ！リョウ！！」（ニヤリ）
（かなり飛んで・・・）
「31日はお前（香）の誕生日だったな。プレゼントはなにがいい？」
「いや、俺もお前と同じでいい・・・」

　みなさま、ありがとうございます！！ってわけで、冒頭に載せちゃいました、「C.H」のセリフ！（多分びみょ～に違いますが、それはあしからず・・・）
　いやあ、こんなにうれしいのは久しぶりですねえ、「C.H」ファンやってて良かった！！（←リョウのセリフのぱくりです）

というわけで、レスです。

＞SWEEPER様[3775][3778]

（またまた）「リョウ、何処！？」
　　（かなり飛んで）
（割込）「今日は香さんに優しく・・・ね！」
　　（また飛んで）
　「ううん・・・いい・・・もう・・・もらった・・・」
　
　少々調子に乗っちゃいました、ボキったら。
　そうでした、そうでした。正しいセリフは、まさにそれでし　た！！いや～、ありがとうございました！！
　でも、リョウって、ふざけている時にもちらりちらりと本音が出ますね。SWEEPER様が書かれたセリフ、「だった」って、しっかり過去形を使ってますから、リョウも覚悟を決めている、ってうかがわせますよ、そのセリフひとつで。

＞ちゃこ様[3777]
　
　ありがとうございます！！ちなみに「K.H」はイニシャルでもあります。名前を文字っても「K.H」にもなりますが。
　ちょっとややこしいHNですけど、他に思いつかなかったし、まあ山梨でこれを読んでいる人はまず居ないだろ、っておもってたんですよおおおお！！！そしたら、しっかりちゃこ様山梨在住だったんですね・・・。仕方ないっすけど。
　そうですね、山梨（特に甲府駅北口）ネタは、またお願いいたします。

＞彦一様[3779]

「要チェックや！！」（←とうとう他の作品のセリフも書いちゃいました）
　始めまして、K.Hと申します。そうですよね、井上先生は北条先生のアシやってたんですよね。確か北条先生は「スケベの師匠」と井上先生を評していたような・・・。
　○ーニングの「バ○ボンド」も読んでますよ、先々週あたりから休載だったのは寂しかったけど・・・。
　僕の個人的な意見ですと、「スラ○ダンク」の続編を書いて欲しい！！って思いますね。たしか、当初の予定では続編を書くつもりだったんですが、コミックスの最終巻に「無くなりました」
ってコメントされてましたよね。
　う～ん、せっかくあれだけのキャラクターが揃っているんだから、その後どうなったのか、書いてくれると非常に嬉しいんですけどね。というわけでよろしくお願いいたします。

　ところで、セリフを思い出しながらさらに思い出したんですが、「C.H」の最終回の、あの「セリフのない」光景、僕はあれ読んでいたら「Still Love Her」が自然に頭の中に流れました。どなたか同じようなことを思い出した方はいらっしゃいませんか？


